# 阿尔弗雷德·朱尔斯·艾耶尔 Ayer, Alfred Jules (Graham Macdonald and Nikhil Krishnan)

_首次发表于 2005 年 5 月 7 日；实质性修订于 2018 年 9 月 4 日_

A.J.艾尔（1910-1989）在他写下使他成名的哲学著作《语言、真理与逻辑》（以下简称《LTL》）时只有 24 岁，该书于 1936 年出版。在这本书中，他提出了被理解为逻辑实证主义的主要论点，从而确立了自己作为这一运动的英国代表，该运动起源于维也纳。艾尔认同这些观点，认为自己是继续英国经验主义的传统，该传统由约翰·洛克和大卫·休谟确立，而最近的代表是伯特兰·罗素。在随后的职业生涯中，他始终忠于这一传统，拒绝可能的合成先验知识，并将哲学的方法视为对关键术语（如“因果关系”、“真理”、“知识”、“自由”等）含义的分析。他的大部分工作都致力于探索我们对知识的主张的不同方面，特别是感性知识和依赖归纳推理的知识。在这个过程中，他捍卫了一种“合理的真实信念”知识观，一种休谟式的因果关系观，以及与自由相关的相容主义。在《LTL》中，他提出了一种情感主义的伦理学理论，这是他从未放弃的理论。

艾尔总是以简洁而清晰的风格写作；他能够在几段引人注目的简单散文中揭示哲学难题的本质。在许多哲学问题上，艾尔提供了明晰、信息丰富且启示性的描述，无人能及。最重要的是，在阅读他的文章时，无论是关于基本命题、感性数据、归纳还是自由的文章，读者都会认识到作者的目标是追求真理，无论真理最终是什么。不幸的是，他有时会匆忙达成结论，加上他直接的风格，使他声名狼藉，被认为只是聪明才智而已，这个声誉他从未摆脱过。尽管如此，在 20 世纪的英国哲学家中，他被评为仅次于罗素的第二位（福斯特 1985 年）；P.F.斯特劳森在他的追思会上表示，他在知识理论和一般形而上学方面的贡献“绝不逊色于罗素”（见罗杰斯 1999 年，358 页）。

* [1. 传记概述](https://plato.stanford.edu/entries/ayer/#1)
* [2. 意义和真理](https://plato.stanford.edu/entries/ayer/#2)
* [2.1 意义](https://plato.stanford.edu/entries/ayer/#2.1)
* [2.2 真理](https://plato.stanford.edu/entries/ayer/#2.2)
* [3. 感知](https://plato.stanford.edu/entries/ayer/#3)
* [4. 归纳和概率](https://plato.stanford.edu/entries/ayer/#4)
* [5. 知识](https://plato.stanford.edu/entries/ayer/#5)
* [6. 因果关系与自主权](https://plato.stanford.edu/entries/ayer/#6)
* [7. 伦理学](https://plato.stanford.edu/entries/ayer/#7)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/ayer/#Bib)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/ayer/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/ayer/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/ayer/#Rel)

***

## 1. 人物简介

阿尔弗雷德·朱尔斯·艾尔（Alfred Jules Ayer）于 1910 年 10 月 29 日出生在伦敦。他的母亲 Reine 是荷兰犹太人的后裔，而他的父亲 Jules Louis Cypress Ayer 则来自瑞士加尔文主义背景。根据罗杰斯（Rogers）1999 年的记述，艾尔是一个聪明但调皮的孩子，因此在七岁时被送到了寄宿学校（位于伊斯特本外），并在 1923 年赢得了去伊顿公学的奖学金。在那里，他以他的智慧和竞争力给同龄人留下了深刻的印象，后者表现在他玩游戏的方式上。然而，艾尔仍然感到自己是一个“局外人”，很明显，他的同学们并不喜欢他，也许是因为他过分热衷于试图使他们皈依无神论。感到“局外人”是一种一直伴随着他的感觉。十六岁时，他专攻古典学，并开始阅读一些哲学。伯特兰·罗素（Bertrand Russell）的《怀疑论文集》给他留下了深刻的印象，尤其是罗素为主张在没有理由相信其真实性的情况下相信一个命题是不可取的这一论点。艾尔说，这一点在他的哲学生涯中一直是他的座右铭。与此同时，乔治·爱德华·摩尔（G.E. Moore）的《伦理原理》的阅读也产生了持久的影响，尤其是摩尔对自然主义谬误的阐述。

在离开伊顿之前的复活节，艾尔在巴黎度过了一段时间，那里他遇到了后来与之结婚的 Renee Lees（1933 年）。次年（1929 年），他赢得了克里斯特教堂奥克斯福德学院的古典学奖学金，他在那里学习了希腊语和哲学，其中一位导师是吉尔伯特·赖尔（Gilbert Ryle）。正是赖尔建议艾尔阅读路德维希·维特根斯坦（Ludwig Wittgenstein）的《逻辑哲学论》（_Tractatus Logico-Philosophicus_），这部作品立即给他留下了深刻的印象。赖尔还在 1933 年帮助艾尔前往维也纳与莫里茨·施利克（Moritz Schlick）学习，施利克当时是有影响力的维也纳学派哲学家、科学家和其他知识分子的领导人，艾尔与 W. V. O.奎因（W. V. O. Quine）一起成为维也纳学派的两位访问者之一。他在维也纳的哲学经历受到他对德语知识的不确定性的限制，但他了解到足够的内容以掌握逻辑实证主义的基本原则。

离开维也纳后，艾尔在基督教堂讲课了一段时间，1935 年他当选为为期五年的研究奖学金。同年，他完成了《语言、真理和逻辑》（LTL），这引起了很大的争议和辩论，部分原因是因为他对形而上学的全面否定，尤其是他在其中一个最臭名昭著的章节中所支持的元伦理情感主义。在接下来的几年里，艾尔致力于捍卫和完善《语言、真理和逻辑》中采取的一些立场，尤其是在牛津与以赛亚·柏林、斯图尔特·汉普郡和 J.L.奥斯汀的会议上；与奥斯汀的对抗将证明是持久的。这个完善过程的产物是《经验知识的基础》一书。在此期间，他也充分享受生活；他是一个优秀的舞者，曾经坦白承认他宁愿成为一个踢踏舞者而不是一个职业哲学家，但当他意识到自己永远不会像弗雷德·阿斯泰尔那样出色时，他放弃了这个想法。他与蕾妮的婚姻开始破裂；艾尔有过多次婚外情，而蕾妮则与斯图尔特·汉普郡建立了持久的关系。

在战前的几年里，艾尔对政治充满热情。他支持西班牙的共和派，曾考虑加入共产党，但最终成为劳动党的积极成员。在宣战时，他加入了威尔士卫队（并得到吉尔伯特·赖尔的帮助）。他在剑桥一段时间内负责审问囚犯，然后被派往美国参加一项秘密任务，似乎是收集有关美国法西斯主义者的信息。在纽约期间，他为《国家》杂志评论电影，还与劳伦·巴考尔生了一个女儿（母亲是希拉·格雷厄姆），并与劳伦·巴考尔合作录制了一张唱片。回到英国后，艾尔发现自己被派去协助组织伦敦的法国抵抗运动。战后不久，他被派往巴黎，他利用这个机会研究了法国存在主义，并在《地平线》杂志上写了关于萨特和卡缪的文章。

在退伍后，艾尔接受了牛津大学沃德姆学院的导师奖学金，但在那里只待了很短的时间，然后在 36 岁时成为伦敦大学大学学院的格罗特哲学教授。他迅速任命了汉普郡为讲师（弥补了在与蕾妮离婚案中将汉普郡列为共同被告的错误），然后是理查德·沃尔海姆。该系迅速发展成为一个繁荣的哲学中心。艾尔还涉足广播界，参与了许多 BBC 第三频道的广播节目，包括与科学家扎克曼、赫胥黎和梅达瓦尔的小组讨论，以及与耶稣会神父弗雷德里克·科普尔斯顿关于上帝存在的辩论。后来，他成为 BBC 电视节目《智囊团》的常驻嘉宾。1948 年，他在纽约的巴德学院讲课，但这次经历并不愉快。回到伦敦后，C.E.M.乔德在《新政治家》杂志上发表了一篇文章，认为《LTL》是导致法西斯主义蓬勃发展的环境的罪魁祸首，《时代》杂志发表了一篇不太友好的短文，声称艾尔教导学生“一个人好好照顾他的母亲”是一个毫无意义的陈述（Rogers 1999，第 232 页）。回到欧洲后，他开始了繁忙的讲座巡回演讲，访问了法国、比利时、意大利、瑞典、丹麦、秘鲁、智利、乌拉圭和巴西，都是在 20 世纪 50 年代初。

1958 年，艾尔有机会回到牛津担任威克姆逻辑学教授。他后来说，这个决定是为了对抗奥斯汀的日益增长的影响力，奥斯汀一直在攻击艾尔关于感知的观点。然而，奥斯汀很快就去世了，使得艾尔在伦敦牺牲了自己的生活有些毫无意义。虽然并非完全牺牲；他分身乏术，周末与第二任妻子迪·威尔斯在伦敦度过，每周最多在新学院住三个晚上。他继续广泛旅行：中国、俄罗斯、印度和巴基斯坦也被加入行程。他还继续进行政治活动，继续支持工党，反对英国参与越南战争，并曾一度担任堕胎法改革协会副主席、反对体育中的种族歧视运动主席和同性恋法律改革协会主席。他曾开玩笑说，他对同性恋行为非刑事化的支持不可能被任何熟悉他的人认为是出于私利。艾尔对工党的支持在 1981 年社会民主党成立后结束。他对社会民主党的支持是对工党向左倾斜的趋势，特别是其反欧洲主义的抗议。

在伦敦度过漫长周末并在牛津度过一部分工作日的安排增加了艾尔动荡的家庭生活。1963 年，他和迪·威尔斯（Dee Wells）生了一个儿子尼古拉斯（Nicholas），艾尔说：“我对这个孩子的爱一直是我余生中的主导因素”（Rogers 1999, 278）。他与凡妮莎·劳森（Vanessa Lawson）建立了一段关系，在牛津期间会见她。在此期间，艾尔继续在哲学上有所成果，完成了一些最原创的工作。1968 年出版了《实用主义的起源》，随后出版了《罗素和摩尔：分析遗产》（这是他在 1970 年在哈佛大学发表的威廉·詹姆斯讲座的成果）和《概率与证据》（这是他在 1970 年在哥伦比亚大学发表的杜威讲座的成果）。之后不久出版了一本小册子《罗素》，以及《哲学的中心问题》（1973 年，最初是他在圣安德鲁斯大学发表的吉福德讲座），在其中他详细阐述了《实用主义的起源》中首次提出的复杂现实主义。他曾两次访问加拿大，在特伦特大学发表了吉尔伯特·赖尔讲座（1979 年），并写了一本关于休谟的书，还在麦克马斯特大学发表了惠登讲座（1983 年），从而产生了《自由与道德》。

在与迪·威尔斯离婚后不久，艾尔于 1982 年与凡妮莎·劳森结婚。在此之前，他的第一任妻子蕾妮（Renee）去世了（1980 年），随后他们的女儿瓦莱丽（Valerie）在 1981 年突然死于霍奇金病。可悲的是，凡妮莎在 1985 年死于肝癌，使艾尔陷入悲痛之中。他自己曾与死亡擦肩而过，因吞咽熏烟三文鱼而“技术性”死亡了几分钟。在苏醒后，他以一种“死亡”时的经历来回应那些认为这位著名的无神论者已经改变立场并找到上帝的人。他迅速消除了这些谣言。此时，他已经成为哲学界的一位重要人物，出版了以他为荣誉的专著，并由约翰·福斯特（John Foster）在著名的劳特利奇“哲学家的论证”系列中进行了一部长篇批判性研究。他在剩下的几年中大部分时间都在回应出现在由 L.E. Hahn 编辑的“活哲学家系列”中的艾尔专辑中的文章。他与迪·威尔斯重新结婚，但不久之后，艾尔在 1989 年初夏因肺部塌陷被送进医院，并于 6 月 27 日去世。

艾尔写了两本自传，_我的一部分生活_和_我的更多生活_。他的朋友圈包括许多著名和有影响力的人；以下（没有特定顺序）只是一个简短的名单。西里尔·康诺利，格雷厄姆·格林，乔治·奥威尔，ee cummings 和他的妻子玛丽安，迈耶·夏皮罗，阿瑟·科斯特勒，伯特兰·罗素，斯蒂芬·斯彭德，W.H. 奥登，菲利普·托因比，以赛亚·柏林，休·盖茨凯尔，罗伊·詹金斯，迈克尔·富特，理查德·克罗斯曼，乔纳森·米勒，安格斯·威尔逊，艾伦·贝内特，爱丽丝·托马斯·埃利斯，琼·方丹，艾丽斯·默多克，V.S. 普里切特和克里斯托弗·希钦斯。他相信，也许是真的，汤姆·斯托帕德的剧作《跳跃者》中的乔治·摩尔角色是以他为原型的。艾尔是一个虚荣的人，他的虚荣是他可观魅力的一部分。他区分了虚荣和自负；他说，自负的人认为自己应该有更多的奖章，而虚荣的人只是喜欢炫耀他已经获得的奖章。艾尔获得的许多“奖章”包括他的爵位，英国学院院士，美国艺术与科学学院荣誉会员，保加利亚圣西里尔和圣墨丘利乌斯勋章一等勋位，以及法国荣誉军团骑士勋位。

## 2. 意义和真理

### 2.1 意义

艾尔对意义的经验主义基础首先是在他阅读休谟的过程中奠定的。他认为，除非一个观念与一个印象适当相关，否则它没有任何经验意义。这个想法一直伴随着他，并且在他阅读维特根斯坦的《论述》以及在维也纳与逻辑实证主义者们共度的时间里得到了加强。他对意义的第一个表述，即验证原则，出现在《语言、真理和逻辑》的第一版（1936 年），他声称所有命题要么是分析的（根据其意义而真实），要么是强验证或弱验证的。强验证要求一个命题的真实性是可以确定的；弱验证只要求一个观察陈述可以从该命题与其他辅助命题一起推导出来，只要这个观察陈述不能仅从这些辅助命题中推导出来。但很快就证明这个原则是有缺陷的：任何命题 P 与“如果 P 则 O”相连，其中“O”是一个观察陈述，将会得出 O，而这并不能仅从“如果 P 则 O”中推导出来。因此，在第二版中，艾尔修改了这个原则的表述：如果一个陈述要么是一个观察陈述，要么是这样的一个陈述，即一个观察陈述可以与另一个观察陈述（或观察陈述）一起从它推导出来（而不能仅从这些观察陈述中推导出来），那么这个陈述就是直接可验证的。而一个陈述是间接可验证的，如果首先，在与某些其他前提一起，它蕴含了一个或多个直接可验证的陈述，而这些陈述不能仅从这些其他前提中推导出来，并且这些其他前提“不包括任何不是分析的、直接可验证的或能够独立建立为间接可验证的陈述。”（《语言、真理和逻辑》第二版，第 17 页）。

这个原则引发了进一步的批评，最重要的是来自阿隆佐·丘奇（1949 年），他声称再次证明它允许_任何_陈述具有意义。将_O_1、_O_2 和_O_3 视为逻辑上独立的观察陈述，_S_为任意陈述。那么

（1）（¬_O_1&_O_2）v（_O_3&¬_S_）

是直接可验证的，因为（1）与_O_1 一起蕴含_O_3。_S_变得间接可验证，因为_O_2 从_S_和（1）中得出，并且（1）是直接可验证的。如果_O_2 仅从（1）得出，则_O_2 从_O_3&¬_S_得出，这意味着¬_S_是直接可验证的（_O_2 和_O_3&¬_S_在逻辑上是独立的）。

尽管这些尝试未能提供一个严格的经验主义意义标准，艾尔仍然坚持认为证据和意义之间有着密切的联系，他认为在提供一个绝对可靠的经验主义意义标准之前，需要一个令人满意的确认解释。鉴于后来对于任何确认理论是否能为意义理论提供基础的怀疑（奎因对于无法排除任何事实可能对任何句子的真实性产生影响的不可能性的怀疑），证据-意义之间的联系如何被限定仍然不清楚。（有关对验证原则的其他攻击和调整的评论，请参见赖特 1986 年、1989 年。）

除了围绕着意义准则的正确表述所涉及的技术困难之外，艾尔后来承认他对准则是以“弱”还是“强”的意义来解释存在模糊不清：如果是弱的，可验证性仅仅将有意义的与无意义的区分开来，而强的版本则意味着验证方法提供了句子的意义。在他对过去和其他心灵的句子意义的讨论中，使用的是强版本，但在对后者的讨论中出现了另一个困难。并没有明确说明“验证方法”是否旨在对使用这些句子的人保持中立，从而为这些句子提供一个标准的意义，或者这样的方法是否可以为一个人对句子的使用提供一个特殊的意义，验证方法是特定于该人的。在他对心理经验的讨论中，艾尔隐含地采取了第二种方式，因此将归因于自己的经验的句子给予了“心理主义”的分析，而将归因于他人的经验的句子给予了行为主义的分析（参见《LTL》第二版的引言）。然而，与此同时，他将他人对经验的自我归因心理主义地解释，而后来他承认，为了保持一致，这些也应该给予行为主义的分析（参见伯纳德·威廉姆斯和艾尔在麦克唐纳 1979 年的讨论）。

准则的强解释要求对于哪些证据有助于验证句子的意义做出一些决定。对于艾尔来说，很明显，并不是所有关于一个陈述的证据都被包括在该陈述的意义中：关于杰克夹克上的血迹的陈述并不包括在杰克是凶手的陈述的意义中。此外，尽管只有当前的证据对于任何对过去的陈述是可用的，但这样的陈述的意义并不限于当前的证据；一个人有权将在过去时刻如果能够将自己传送到那个时刻将可用的证据包括在意义中。在艾尔看来，道德陈述是不可验证的，因此不能被解释为事实的断言，而是被解释为情感的表达。这在第 7 节中再次进行了讨论。

艾尔允许的唯一一类无需与证据相连就能有意义的陈述是由重言式组成的，其中包括所有分析命题。这些是唯一可_先验_知的命题，它们的意义取决于语言的使用方式和规范。艾尔坚持认为，这些命题所附着的必然性只有在语言使用的规范发挥作用时才可得到。

在_LTL_中，艾尔（Ayer）在拉姆齐（Ramsey）的基础上提出了真理的冗余（贬低）观点（尽管他认为是这样，但参见菲尔德（Field）1986 年的异议观点）：“在所有形式为‘_p_是真实的’的句子中，短语‘是真实的’在逻辑上是多余的”（_LTL_ p. 117）。这样一个短语的作用仅仅是标记一个断言（或者在‘是假的’的情况下是否定），因此不存在‘真实’的关系，所以哲学家们不必担心真理的问题。同样地，当我们说一个命题是可能的，或者可能是真实的时候，我们并没有给这个命题分配任何内在属性，也没有说它与任何其他命题之间存在任何关系。我们只是表达了对该命题的信心，或者更准确地说，它表达了在该命题中具有合理信心的程度。

他对真理的这种贬低态度得到了他关于意义的验证主义的支持；艾尔不需要为句子的意义提供真理条件。断言之所以有意义，是因为它们的验证条件，而命题则被定义为具有相同验证条件的句子的等价类。

对于真理的通货紧缩主义用对真理的实质性理论的关注来取代了对哪些句子或话语被认为是真理适用的关注。艾尔否认道德话语是真理适用的。鉴于他认为断言_p_等同于说_p_是真的，他不得不否认道德话语可以是断言（见第 7 节）。

请参阅[真理通货紧缩理论](https://plato.stanford.edu/entries/truth-deflationary/)的条目以获取进一步讨论。

## 3. 知觉

在他早期关于知觉的研究中，艾尔坚持了一种严格的现象主义形式，辩护说关于物质对象的陈述可以翻译为关于实际和可能的“感觉内容”的陈述。这些后者的陈述是最终的验证者，构成了我们经验世界的基础。尽管他后来放弃了可翻译性要求中固有的还原主义（从 1947 年的《现象主义》开始），认为他曾经错误地认为任何关于物理对象的陈述都可以由一组关于感觉经验（感官数据）的陈述推导出来，但艾尔继续坚持认为我们关于物理对象的主张是通过参考这种感觉经验来证明的。他一贯反对鲁道夫·卡尔纳普、奥托·诺伊拉特和卡尔·波普尔所持的唯一证明者是句子的观点，无论是诺伊拉特的“协议”还是波普尔的“基本陈述”。他对这些观点的批评是，所偏爱的陈述类别无法在没有对相关经验的诉诸的情况下正确地确定。因此，一个要求只有当时科学家接受的陈述才能成为该类别成员的标准，如果不知道哪些陈述被接受，这种标准将不会成功，而艾尔声称只有通过经验才能知道这一点。另一种选择是使用另一个陈述，即这些（_p_，_q_，_r_，…）是相关类别中的陈述（被科学家接受的陈述），这将使科学的基础完全是任意的。

即使在艾尔（Ayer）后来的观点中，被称为“复杂的现实主义”（见艾尔 1973 年），我们对物理对象的感知是间接的，感知判断的最终基础仍然是感觉数据，现在称为“感觉质”（或者，如果具体化，称为“感知”）。正是对感觉数据作为感知对象的持续承诺，引起了 J.L.奥斯汀（J.L. Austin）在《感觉与感性》（1962 年）中的（常常是讽刺性的）批评。在艾尔的观点中，感觉质形成了构成一个主要系统的模式，而我们基于这个系统来假设物理对象的存在，这就是“理论”二级系统。一旦我们有了这个理论，我们就能够重新解释感觉质为心理状态，并声称它们是由物理对象引起的。这种因果关系的主张只有在理论系统建立之后才能成立，因此不能成为任何关于感知的解释中的原始要素。在任何涉及它们的因果假设有意义之前，物理对象必须存在。

艾尔接受这种间接实在论的部分原因是所谓的幻觉论证，其核心思想是，对于我们的任何感知状态，我们可能处于一种与之无法区分但不涉及对任何物质对象或场景的感知的状态，这是一种幻觉，即不存在任何这样的对象或场景可以被感知。也就是说，非真实感知可能与真实感知共享其内在属性，这种可能性使艾尔声称，在这两种情况下，感知的对象是（非物质的）经验，而不是天真实在论所认为的物理对象本身。因此，普通的感知判断，即那些对这些对象进行断言的判断，超出了我们感知经验中“严格可用”的范围，因此它们形成了关于感知可用性的理论。

有很多种方式来质疑艾尔的结论。奥斯汀批评了他对幻觉论证的理解方式。他对其中几乎所有内容都提出了质疑：真实感知和非真实感知之间的区别，从“一些（真实的）感知经验与（纯粹的）感知表象无法区分”推广到“所有这样的感知都无法与它们对应的表象区分”的假设，以及当我们有缺陷的感知时，这些感知的非物质对象，感官数据。

斯特劳森（1979 年）认为，所谓的主要系统，即声称只描述“严格可用于感知”的系统，只能使用那些已经熟悉次要系统的概念来描述。他声称，这样做的一个结果是，普通感知判断中体现的次要系统不能成为一个理论，而主要系统是数据——数据必须能够用不预设它们所代表的理论的术语来描述。尽管他认为，我们可能有可能剥离描述我们经验的词汇中的次要系统概念，但这样的努力对我们来说是不寻常的，也不像艾尔所假设的我们在普通感知判断中所涉及的理论化过程。对斯特劳森来说，我们对一个现实主义性质的概念体系的承诺是“与给定的东西一起给出的”（斯特劳森 1979 年，第 47 页）。

艾尔对这些反对意见毫不动摇。他在《奥斯汀是否驳斥了感知数据理论》（Ayer 1967）中回应了奥斯汀的攻击，辩护了真实感知和非真实感知之间的区别的可行性，并坚持认为幻觉论证只是感知数据案例的一个来源。（有关奥斯汀和艾尔之间争论的深入讨论，请参见迈克·索恩的《什么是分离主义》2004 年）。他指出，与斯特劳森（“回应”1979）相比，他们之间存在相当大的一致性：特别是，他们都同意感知判断包含超出“严格”对我们感知经验的描述的含义。分歧主要在于感知判断是基于还是推断自感知数据的意识。艾尔承认这样的推断只能是隐含的。他也承认了关于语言的观点，只坚持认为在使用这些概念提供“严格”的感知经验描述时，通常内含的关于物理对象的概念假设——这些对象对其他观察者的可接近性，它们在未被感知时仍然存在等等——将不起作用。

## 4. 归纳和概率

休谟在阿耶尔哲学观点的形成中起到了重要的影响，因此阿耶尔对归纳推理的方法可以看作是模仿休谟的。阿耶尔以否定的方式定义了归纳推理，即涉及所有前提不能推出结论的事实推理。阿耶尔声称，所有这样的推理都假设了自然的一致性，他将这个假设表述为未来在相关方面将与过去相似（1956 年，第 72 页）。为了明确涵盖逆向预测的情况，这个假设最好表述为未观察到的与观察到的在相关方面相似。阿耶尔同意休谟的观点，即依赖于自然一致性的任何“原则”都无法帮助证明归纳推理，因为这样的原则本身是无法证明的。类似的论证也适用于其他可能被认为提供了缺失要素的原则，比如对普遍因果性的诉诸或自然法则的诉诸。这些原则也无法证明是真实的，因此它们本身需要证明，而在这样的证明中对这些原则的诉诸将是恶性循环。

这里的根本问题在于，只有在前提能够以某种方式推出结论的情况下，归纳间隙才能被弥合，而阿耶尔否认这是可能的。幼稚实在论试图通过使证据“上移”到结论来实现这一点——通过使感知中的证据直接涉及物理对象，而不是从中推断物理对象的感觉数据。如果这样做，只能适用于感知，而不适用于其他归纳推理。试图通过还原主义的方式来弥合间隙，使结论“下移”到前提中，如现象主义所做的。阿耶尔现在认为现象主义在这一尝试中是不成功的，而且还原主义对于未来的情况也不起作用。在他的 1956 年的著作中，他认为我们能做的最好的就是承认这个间隙，并满足于描述我们实际上是如何进行这样的推理的方式。

艾尔在后来的工作中继续详细研究归纳问题，特别是与通过概率概念来解决问题的尝试相关的问题。在 1957 年，他写了一篇重要的文章，批评了逻辑概率观念能够成为未来有用指南的想法。给定一个命题，即一匹马将会赢得比赛，以及各种证据来源，h1，h2，h3...hn，可以估计给定 h1 的情况下 a 的概率为 p1，给定 h2 的情况下 a 的概率为 p2，依此类推。还可以估计给定所有 h1...hn 的情况下 a 的概率。将这个概率称为 pn，它是根据所有可用于下注的证据估计的 a 的概率。艾尔问，这些概率中哪一个是这个人在下注时基于的理性选择？常识告诉我们，pn 是最好的估计，但艾尔认为，在逻辑概率观念中，所有的估计 p1...pn 都是逻辑上正确的，因此不可能将其中一个单独选出来作为比其他任何一个更好的选择。

艾尔指出，常识（和卡纳普）认为基于“全部”证据的概率是所需的。但为什么我们必须考虑全部证据？鉴于所有不同的估计都是逻辑上正确的，依赖其中一个而不是另一个并没有错。说如果考虑所有可用证据，更有可能是正确的，等同于说“那些具有全部证据的人”更有可能是正确的这个假设有一定的概率，而这并没有使我们更进一步。艾尔将这个结果视为拒绝概率陈述的逻辑解释的理由，在他对概率的更详细处理中（《概率与证据》1972 年）以及对 J.L.麦基试图反驳他的异议的回应中（见麦基 1979 年，艾尔 1979 年）再次表达了这一拒绝。

在《概率与证据》中，艾尔还批评了概率的频率解释，指出根据这种解释，事件的概率会随着将该事件归属于不同的参考类别而改变。频率解释本身无法确定选择一个参考类别而不是另一个对于确定相关概率更好，因此在解决归纳推理相关问题时，它存在一个关键缺陷。（有关艾尔关于概率和归纳的观点的进一步讨论，请参见贝拉·朱霍什 1969 年和福斯特 1985 年第 198-227 页。）

## 5. 知识

在《知识问题》（1956 年）中，艾尔为知识辩护，提出了一种基于语境的知识解释，其基本要素是：对于一个人 A 来说，如果某个主张 p 被视为知识，那么 p 必须是真的，A 必须确信 p 的真实性，并且在相关语境中，A 有“确信的权利”。在艾尔概述了在数学案例中拥有“确信的权利”所需的条件后，这种语境因素变得明显。在这种情况下，获得知识的一种途径在于个体能够提供相关命题的证明。在感知或记忆的情况下，很明显无法拥有这样的证明，因此需要更宽松的标准。要“一般地”说明信仰者拥有确信其信念真实性的权利需要多么强有力的支持是不可能的；这样做需要列出一系列“感知、记忆、证词或其他形式的证据可靠的条件”。（1956 年，第 32 页）艾尔认为，这将是一项过于复杂的任务，如果可能的话。为了确定对知识主张的正确标准，应该从实际便利的角度进行实用主义决策。怀疑论者设定一个不可能的标准，即要求排除错误的可能性，应该予以抵制，因为即使存在错误的可能性，人们也有权利确信。

提供的解释旨在分析知识，但值得注意的是，艾尔并不要求信仰者意识到他们拥有确信的权利是如何产生的。允许认为，即使某人总是准确预测彩票结果，也可以说他们知道他们的预测是正确的，尽管他们自己或其他人都不知道这些预测是如何可靠的。艾尔承认，这种情况以及类似的其他情况可能引起一些争议：它们并没有明确地涵盖在“知识”一词的含义之内，因此留下了一些规定的空间。

艾尔的特定分析，或者与之相似的分析，受到了葛蒂尔（1963 年）的一篇著名论文的攻击。在该论文中，满足三个条件（_p_的真实性，对_p_的信念以及对_p_有把握的权利）被认为对于知识来说是不足够的。葛蒂尔的论证要求某人_A_可以有正当理由相信一个错误的命题，并且如果_A_有正当理由相信_p_，并且_q_可以从_p_推导出来，而_A_通过从_p_推导出_q_来接受_q_，那么_A_有正当理由相信_q_。葛蒂尔使用的一个例子具有以下结构：（i）琼斯拥有一辆福特车。（ii）要么琼斯拥有一辆福特车，要么布朗在波士顿。史密斯相信并且有充分的证据证明（i）。他从（i）推导出（ii），因此有正当理由相信（ii），即使事实上他不知道布朗在哪里。结果证明（i）是错误的，但（ii）是正确的 - 尽管史密斯不知道，布朗确实在波士顿。葛蒂尔得出结论，在这种情况下，知识分析的所有三个条件都得到满足，但我们应该判断在这种情况下史密斯并不知道（ii）。这个建议是可能需要额外的条件。

葛蒂尔反例引发的文献非常庞大，几乎所有的文献都试图确定这个难以捉摸的额外条件。艾尔本人并不认为需要任何额外的条件。他认为，这些反例表明我们需要更仔细地解释“正当理由”的含义。他质疑葛蒂尔的观点，即从一个正当但错误的命题中推导出的任何推论都能保持正当性。他声称，我们已经知道，对于一个主张有证据是非常难以阐明的；卡尔·亨普尔的悖论成功地展示了这一点。一旦我们能够更加清楚地阐明正当性关系，我们就会看到他提出的分析对于知识来说是足够的。

## 6. 必要性、因果性和自主权

我们已经看到，在_LTL_中，艾尔坚持认为所有必要真理都是由表达它们所使用的术语的含义决定的，而这又取决于规定使用这些术语的约定。从这个早期观点的表达中，我们可以看出对逻辑必然性来源的不安。他将逻辑真理的必然性描述为依赖于规定使用逻辑常量的规则。虽然这些规则既不是真的也不是假的，但它们阐明了这些常量的“正确”使用，这种表述暗示了必然性的来源比纯粹的语言使用更深刻。

后来，他坚持他的“所有必然性都是_de dicto_”的起点，一贯拒绝接受任何_de re_的必然性。他坚决抵制了普特南和克里普基在 20 世纪 70 年代流行起来的本质主义，但他这样做的原因并不总是切题的。在反对基于本质的_de re_必然性的论证中，艾尔会说“凯撒必然是人类”是不正确的，因为他本可以把他的狗叫做“凯撒”。在这里，他忽视了他自己在《LTL》第二版引言中坚持的观点，即必然真理是用已经被赋予意义和指称的术语表达的，所以改变“凯撒”的指称与使用该术语的句子的必然真理无关。

更为相关的是他对从可想象性到可能性的转变以及从不可想象性到不可能性的怀疑，他认为对可想象性的问题的回答取决于提出问题的人的知识状态和想象力。凯撒（古代的尤利乌斯·凯撒）是非人类的，这是不可想象的吗？艾尔认为，根据他对凯撒的了解（除了他是人类之外），凯撒是一个机器人是一切一致的，所以他可以“轻松地将其设想为可能性”（“Replies” p. 308）。另一方面，如果问凯撒是不是一只乌龟，他会怀疑这里使用的“凯撒”一词的指称是有不同的意思。艾尔通过暗示描述来确保术语“凯撒”的指称，通常会使得满足描述的对象是一只乌龟在逻辑上不一致，但这并不确定_de re_的必然性；并不意味着所讨论的凯撒必然满足与使用该名称相关的描述。对于除了描述之外可能确保正确指称的其他因素的建议，比如术语使用的因果起源，艾尔不屑一顾：“……这个观点……即通过说使得_A_对符号_s_的使用成为对对象_O_的指称的原因是它从某人最初对_s_的使用中导出的，是一个明显的荒谬。如果一个人不理解_s_指称_O_是什么意思，他不会更聪明；如果一个人理解了，因果关系的废话就是多余的。”（“Replies” 1979 p. 309.）

艾尔对这些_de re_必然性的拒绝，根源于他对其评估的认识论方法。他认为，术语的意义取决于其相关描述，这些描述又取决于我们对其指称的了解，而这些意义解释了必然性的存在或缺失。因此，“Hesperus 是 Hesperus”的意义一致性使得该句子必然为真，而意义不一致性使得“Hesperus 是 Phosphorous”有可能为真。他反对了自然种类术语的意义由其内在构成确定的观点，因为许多使用自然种类术语的人对相关内在构成的性质一无所知。在这一点上，他与那些承认由初级内涵（Chalmers 2004）或“A 内涵”（Jackson 1998）产生的必然性的人意见一致，这些内涵由所指种类的某些现象特性决定。

艾尔还否定了因果必然性。他继承了休谟的观点，认为因果关系可以归结为规律性：“_c_导致_e_”等同于“每当_c_，则_e_”。后者是自然法则，只是我们对其有一定的态度的一种概括。因此，有可能的概括和自然法则基本相同；它们的区别仅在于我们更依赖于后者，并准备将该法则视为具有某种更强的模态性，尽管实际上并非如此。

对于原因的缺乏必要性使得艾尔对人类自由的接受并不苛求。在否认任何因果必然性的存在后，艾尔可以成为一位兼容主义者：决定论可能是正确的（所有行为都可能是有原因的），但我们仍然可以接受这样一种观点，即存在的原因并不“必然”导致行动。艾尔认为，与自由相关的对比不是因果关系，而是限制或强迫，这是一种“特殊”的原因。因此，如果我们的行为可以有原因而又不受任何“限制”，那么决定论可能是正确的，我们仍然可以自由。艾尔声称，这个立场是可行的，因为对我们的行为负有道德责任要求这些行为不是纯粹偶然的结果。

正如艾尔所认识到的，这引出了一个问题：如果自由是可能的，因为原因并不必然，那么我是否会永远不自由？艾尔的回答很直接。只有某些原因才会剥夺我们的自由；如果一个强盗把枪对着我的头并要求我的钱，他没有给我留下合理的选择，所以我对我所做的行为不负道德责任。因此，说我本可以做出不同选择只是说如果我愿意，我本可以做出不同选择，我的行为是自愿的，而不是强迫的。艾尔的这种解决问题的方式仍然令人不满意；艾尔的兼容主义者没有一个可接受的解释，为什么有些原因足以使我的行为不自由，而其他原因则没有这样的威胁。正如他所说，所有的原因都是同样具有必然性的 - 即使是他所声称威胁我们自由的“特殊”原因也不例外。

## 7. 伦理学

艾尔在《LTL》中提倡的情感主义得到了他对事实和价值之间区别的信仰的支持。他认为，鉴于没有道德事实可知，就无法验证这些事实，因此道德言论没有认知意义。而且，考虑到道德“判断”与动机之间的联系，以及动机与感觉之间的联系，自然而然地将道德言论视为表达我们的感受或“情感”的功能。艾尔小心地指出，这种观点与主观主义没有关联，即在提出道德主张时，我们正在“描述”我们的感受。后一种观点会使道德主张具有真值评估的可能性，而艾尔的道德情感主义否认了这种评估的可能性。因此，当我们说：“虐待儿童是错误的”时，我们实际上是表达对杀害儿童的负面态度，当我们说“善待老人是好的”时，我们表达对这种善行的积极感受。他后来认为，这种积极或消极感受的表达也包含了规范性的元素，因此在这些表达中，我们还鼓励他人分享这些感受，并相应地行动。正如这一点所明确的，所表达的态度是针对行为类别而不是特定行为的。

情感主义被一些人认为是验证主义意义理论的_归谬法_，实际上它并不是其他实证主义者首选的元伦理立场，其中一些人更倾向于后果主义方法，因此情感主义可以被看作与验证主义是可以分离的。事实上，在《LTL》第二版的“引言”中，艾尔（Ayer）表示，他对情感主义的承诺将在他的实证主义消亡后仍然存在，并且后来变得清楚的是，正因为艾尔认为道德判断不是陈述事实，他得出了它们是不可验证的结论（参见艾尔 1954 年的《道德判断的分析》）。情感主义得到了 C.L.史蒂文森（C.L.Stevenson）的额外支持，他独立于艾尔发展了自己的观点，在他的书《伦理学与语言》（1944 年）中。在随后的几十年中，它衍生出了一系列被称为“表达主义”的元伦理观点，这些观点试图以对艾尔的表述引发的逻辑问题的敏感来陈述这一观点。

有人提出（Dreier 2004），艾尔在捍卫这种非认知主义的品牌时面临着特殊困难；肯定真理冗余理论与否认道德主张可以是真实的这一结合看起来很可疑。尽管这两种观点并不矛盾（艾尔否认道德主张是断言，真理谓词的冗余仅适用于断言），但两者之间的紧张关系表明，道德主张具有许多真实可评估断言的特征，因此在将其解释为无意义时必须不合理地进行修正。毕竟，它们通常以陈述句表达，并且人们似乎对道德主张进行争论。艾尔对后一点做出了回应：道德分歧，他（和史蒂文森）声称，要么是关于非道德事实的真正争议，要么根本不是真正的分歧。（有关道德分歧对情感主义的困扰的研究，请参见史密斯 1986 年的著作。）然而，还有一个更令人不安的问题，即道德术语在论证中的作用：道德术语可以在道德术语出现在条件语句中的论证中使用，因此它并没有为话语的表达力做出贡献，也没有表达说话者的任何情感。这一点已经发展成了一种推理方法（称为“弗雷格-吉奇”问题），用来反对表达主义。对于表达主义者来说，问题在于理解以下简单论证的意义：（1）如果约翰杀了简，他做错了事。（2）约翰杀了简。所以（3）约翰做错了事。这个论证似乎是有效的，因此不涉及任何歧义，但道德术语只能在（3）中具有表达力，而不是在（1）中。表达主义，因此情感主义，似乎在论证中引入了不合理的模棱两可之处。

也许正是道德话语的这些“表面”特征，使它看起来像是道德主张是断言，因此是信念的表达，因此是可以评估真实性的，而道德分歧似乎是真正的道德分歧，这使得艾尔后来倾向于认为麦基的道德语言“错误”理论（麦基，1977）更接近真理（艾尔，1984）。情感主义的细节在二十世纪后半叶逐渐消失在元伦理学的舞台上，但其指导思想在布莱克本（1984 年，1998 年）和吉巴德（1990 年）的表达主义中仍然非常活跃。（参见阿尔瑟姆，1979 年，对这些指导思想的支持辩护，以及施罗德，2010 年，对表达主义发展的全面论述，特别关注对解决弗雷格-吉奇问题的后续尝试。）

## Bibliography

A more complete bibliography of Ayer’s work up to 1979 can be found in Macdonald 1979, in the Secondary Literature section below.

### Primary Literature: Works by Ayer

* 1936, _Language, Truth, and Logic_, London: Gollancz, 2nd Edition, 1946.
* 1940, _The Foundations of Empirical Knowledge_, London: Macmillan.
* 1954, _Philosophical Essays_, London: Macmillan. (Essays on freedom, phenomenalism, basic propositions, utilitarianism, other minds, the past, ontology.)
* 1957, “The conception of probability as a logical relation”, in S. Korner, ed., _Observation and Interpretation in the Philosophy of Physics_, New York, NY: Dover Publications.
* 1956, _The Problem of Knowledge_, London: Macmillan.
* 1963, _The Concept of a Person and other Essays_, London: Macmillan. (Essays on truth, privacy and private languages, laws of nature, the concept of a person, probability.)
* 1967, “Has Austin Refuted the Sense-Datum Theory?” _Synthese_, 18: 117–40. (Reprinted in Ayer 1969).
* 1968, _The Origins of Pragmatism_, London: Macmillan.
* 1969, _Metaphysics and Common Sense_, London: Macmillan. (Essays on knowledge, man as a subject for science, chance, philosophy and politics, existentialism, metaphysics, and a reply to Austin on sense-data theory.)
* 1971, _Russell and Moore: The Analytical Heritage_, London: Macmillan.
* 1972a, _Probability and Evidence_, London: Macmillan.
* 1972b, _Bertrand Russell_, London: Fontana.
* 1973, _The Central Questions of Philosophy_, London: Weidenfeld.
* 1979, “Replies”, in G. Macdonald, ed., _Perception and Identity_, London: Macmillan.
* 1980, _Hume_, Oxford: Oxford University Press
* 1982, _Philosophy in the Twentieth Century_, London: Weidenfeld.
* 1984, _Freedom and Morality and Other Essays_, Oxford: Clarendon Press.
* 1986, _Ludwig Wittgenstein_, London: Penguin.
* 1977, _Part of My Life_, London: Collins.
* 1984, _More of My Life_, London: Collins.

#### Secondary Literature

* Altham, J., 1986, “The Legacy of Emotivism”, in Macdonald and Wright, 1986.
* Austin, J.L., 1962, _Sense and Sensibilia_, Oxford: Clarendon Press.
* Blackburn, S., 1984, _Spreading the Word_, Oxford: Clarendon Press.
* –––, 1998, _Ruling Passions_, Oxford: Clarendon Press.
* Chalmers, D., 2004, “Epistemic Two-Dimensional Semantics” in _Philosophical Studies_, 118 (1–2): 153–226.
* Church, A., 1949, “Review of _Language, Truth, and Logic_”, _Journal of Symbolic Logic_, 14: 52–3.
* Dreier, James, 2004, “Meta-ethics and the problem of Creeping Minimalism”, in Hawthorne 2004.
* Foster J., 1985, _A.J. Ayer_, London: Routledge.
* Gettier, E.L., 1963, “Is Justified True Belief Knowledge?” in _Analysis_, 23 (6): 121-123.
* Gibbard, A., 1990, _Wise Choices, Apt Feelings_, Oxford: Clarendon Press.
* Griffiths, A.P., 1991, _A.J. Ayer Memorial Essays_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Hahn, L.E., 1992, _The Philosophy of A.J. Ayer_, Open Court.
* Hanfling, O., 1999, _Ayer_, London: Routledge.
* Hawthorne, John, ed., 2004, _Ethics_, Volume 18, _Philosophical Perspectives_ series, Oxford, Malden, MA: Blackwell.
* Honderich, T., 1991, _Essays on A.J. Ayer_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Jackson, F., 1998, _From Metaphysics to Ethics_, Oxford: Oxford University Press.
* Juhos, B., 1969, “Logical and Empirical Probabllity”, _Logique et Analyse_, XII (47): 277–282.
* Lewis, D.K., 1988, “Statements Partly About Observation”, _Philosophical Papers_ 17: 1–31.
* Macdonald, G.F., 1979, _Perception and Identity_, London: Macmillan.
* Macdonald, Graham. and Wright, C., 1986, _Fact, Science, and Morality_, Oxford: Blackwell.
* Mackie, J.L., 1977, _Ethics: Inventing Right and Wrong_, Harmondsworth: Penguin.
* Martin, R., 2000, _On Ayer_ Wadsworth Publishing Co.
* Rogers, Ben, 1999, _A.J. Ayer: A Life_, London: Chatto & Windus.
* Schroeder, M., 2010, _Noncognitivism in Ethics_, London: Routledge.
* Smith, M., 1986, “Should We Believe in Emotivism”, in Macdonald and Wright, 1986.
* Stevenson, C.L., 1944, _Ethics and Language_, New Haven, Conn.: Yale University Press.
* Thau, M., 2004, “What is Disjunctivism?” in _Philosophical Studies_, 120: 193–253.
* Wilks, C., 2002, _Emotion, Truth and Meaning_, Kluwer Academic Publishers: Dordrecht.
* Williams, B., 1979, “Another Time, Another Place, Another Person”, in Macdonald (ed.) 1979, pp. 252–261.
* Wright, C., 1986, “Scientific Realism, Observation, and the Verification Principle”, in Macdonald and Wright, 1986.
* –––, 1989, “The Verification Principle: Another Puncture – Another Patch”, _Mind_, 98: 611–22.

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=ayer).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/ayer/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=ayer\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](http://philpapers.org/sep/ayer/) at [PhilPapers](http://philpapers.org/), with links to its database.                            |

## Other Internet Resources

* [Alfred Ayer](http://en.wikipedia.org/wiki/A.\*J.\*Ayer), entry on Ayer in Wikipedia.
* [The Condensed Edition of A.J. Ayer’s _Language, Truth and Logic_](http://sqapo.com/ayer.htm), maintained by Glyn Hughes.
* [The Brains Trust](https://web.archive.org/web/20130520103149/http://atschool.eduweb.co.uk/stevemoss/bron/ayer.htm), by A.J. Ayer, maintained by Stephen Moss.

## Related Entries

[atheism and agnosticism](https://plato.stanford.edu/entries/atheism-agnosticism/) | [cognitivism vs. non-cognitivism, moral](https://plato.stanford.edu/entries/moral-cognitivism/) | [evidence](https://plato.stanford.edu/entries/evidence/) | [Hume, David](https://plato.stanford.edu/entries/hume/) | [identity: of indiscernibles](https://plato.stanford.edu/entries/identity-indiscernible/) | [moral anti-realism](https://plato.stanford.edu/entries/moral-anti-realism/) | [sense data](https://plato.stanford.edu/entries/sense-data/) | [Vienna Circle](https://plato.stanford.edu/entries/vienna-circle/)

[Copyright © 2018](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
[Graham Macdonald](http://staffprofiles.humanities.manchester.ac.uk/Profile.aspx?Id=Graham.Macdonald)\
Nikhil Krishnan <[_nk459@cam.ac.uk_](mailto:nk459%40cam%2eac%2euk)>
